容祖兒：我要拎埋唱作人金獎！

天后容祖兒憑《心之科學》，奪得她在叱咤首次的「至尊歌曲」大獎，成功「大滿貫」集齊女歌手的獎項，講到心情，祖兒說：「心情開心到難以形容，舒文講得好啱，我同佢有個宿命，就係同佢合作嘅歌上到叱咤係好少嘅，得到高名次嘅歌都同舒文冇關，所以今晚同佢一齊攞到呢首歌嘅獎係特別感動。（台上感動到喊？）係呀，可能聽埋舒文講嘅嘢都畀佢感動埋。」現獎項已集齊晒？祖兒笑謂：「除非聽日開始寫歌。（有冇咁打算？）有㗎，為咗集埋唱作人大獎，一於曲、詞、編、監，朝住呢個方向去，2019年重新出發。」

講到古天樂現身兼獲「我最喜愛的男歌手」，祖兒坦言：「我哋私下有私訊嘅，我叫佢梗係要嚟，作為演藝人協會主席，對樂壇咁大推動，我哋食咗幾餐飯，佢唔係講電影係講點樣可以推動樂壇，既然佢咁有心又有咁嘅機會，我覺得呢個Timing係最好，畀佢喺到同大家分享吓，再加兩句金句，係咪圓滿先！」台上祖兒有份幫口唱，但就忘了歌詞，她笑謂：「佢唔簡單㗎，但我搵唔到佢個Key。」

祖兒話想令頒獎禮熱鬧點、開心點：「佢Feel到樂壇咁歡迎佢，佢蠢蠢欲動架㗎，推一推佢重返樂壇。（就寫歌畀佢啦？）我嗰發子彈一定射畀佢嘅，瞄住佢咁射，就佢啦，唔好諗喇。（寫首快歌畀佢？）快歌係咪易食糊啲？攞埋跳唱歌手，得我有分數嘞。」祖兒又爆錯「成語」：「2019年成績表寫我『開下海口』，唔係，係『誇下海口』，一於向唱作人嘅路進發，而目標歌手係古天樂。」
----------------------------

佢有拎過我最喜愛歌曲咩

who?

oncc質素係咁上下

用假大滿貫嚟打飛機
好撚肉酸呀

你唔知oncc係邊個嘅咩 佢專幫某間唱片公司講好說話架嘛

幫羊生含多幾次應該得

呢份嘢只要見到容祖兒呢三個字，前面一定要加天后或樂壇天后的

以你音樂造詣連口水歌都作唔到啦垃圾

無人歡迎你呀

比Aga爭下啦

其實佢學eason直接上神枱算喇
仲爭乜鬼獎

其實如果佢想樂壇頒獎禮熱鬧啲，可以宣佈唔攞獎，但都照出席或者做表演嘉賓咪得囉

一個出道20年既歌手
仲會以一個香港電台搞既頒獎禮既song of year做目標
仲要靠呢啲膠獎去證明自己

你真係鍾意唱歌
可以繼續出歌但唔去頒獎禮架嘛
睇下人地Sammi kelly 楊千嬅 gigi hocc

雞容有無出過好膾炙人口既歌？
我指既係紅撚到好似當年古巨基首愛得太遲咁
利申：無聽過佢既所有歌

搵人作再拍幾條片扮下野咪得

佢真係好撚煩 成個樂壇d獎你要晒好唔好

成篇野都係講下笑撚下古天樂
成班連登仔咁都要嬲

盲字都唔識多個攞條春卷咩

我的驕傲算唔算

16號愛人呢

ivana尋晚有獎都唔去
出年廿週年 一定乜獎都納

這首歌大受歡迎，為2000年代迄今為止，第二首（第一首為1994年黎明的《那有一天不想你》）能夠全數奪取香港四大電子傳媒的年度最佳金曲獎，包括叱咤樂壇至尊歌曲大獎、勁歌金曲金曲金獎、新城勁爆年度歌曲大獎、港台全球華人至尊金曲等。此外帶摯古巨基獲得多個大獎[1][2][3][4][5][6][7][8]。
原來首歌咁撚勁架